\begin{multicols}{2}
  \textit{Sur la figure ci-contre est représenté  $ABC$ est un triangle isocèle en $A$ tel que $AC=\Lg{6,5}$ et $BC=\Lg{5}$.\\
  L'angle $\widehat{BAC}$ mesure $37$\degres\\
  $A'B'C'$ est le triangle symétrique du triangle $ABC$ par rapport au point $D$.}

\faExclamationTriangle\quad\textbf{Les longueurs ne sont pas respectées sur la figure}.
\begin{enumerate}
\item \textit{Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{B'A'C'}$ ?\\ Justifier votre réponse.}

\color{colorSec}
$ABC$ et $A'B'C'$ sont symétriques par rapport au point $D$.

L'angle $\widehat{BAC}$ mesure $37$\degres\\

Si deux angles sont symétriques par rapport à un même point alors ils ont la même mesure.

Donc $\widehat{B'A'C'}$ mesure $37$\degres.
\color{black}

\item \textit{Quel est le périmètre du triangle $A'B'C'$ ?}\\ \textit{Justifier votre réponse.}


\end{enumerate}

\columnbreak


\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.7,every label/.style={font=\scriptsize},]
    \coordinate[label=above:$D$] (D) at (0, 0);
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (-4, 2.5);
    \coordinate[label=above right:$C$] (C) at ($(A)+(-10:3cm)$);
    \coordinate[label=below:$B$] (B) at ($(A)+(-45:3cm)$);
    \coordinate[label=above:$B'$] (B') at ($(D)!-1!(B)$);
    \coordinate[label=below right:$A'$] (A') at ($(D)!-1!(A)$);
    \coordinate[label=below left:$C'$] (C') at ($(D)!-1!(C)$);
    \draw[thick] (B) -- (A) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/} -- (C)  node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/} -- cycle;
    \draw[thick] (A') -- (B') -- (C') -- cycle;
    \node[cross=3pt] at (D) {};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{multicols}

\color{colorSec}
$ABC$ et $A'B'C'$ sont symétriques par rapport au point $D$.

$\mathcal{P}(ABC)=6,5\text{cm}\times 2+5\text{cm}$ donc $\mathcal{P}(ABC)=18\text{cm}$  

Si deux figures sont symétriques par rapport à un même point alors elles ont le même périmètre.

Donc $\mathcal{P}(ABC)=\mathcal{P}(A'B'C')=18\text{cm}$
\color{black}